%
%        BEGIN: QED
%
\newpage
\section{QED - der Shopping-Sender}
\label{sec:QED}
        \charaktere{\QEDHost, \QEDGuestA, \QEDGuestB \QEDGuestC}
        \setting{3 Tische auf Seite der B"uhne}
        \hauptbeamer{}
        \sound{}
        \licht{}
        \requisiten{3 Tische, Bierflasche(voll), Steinschleuder, Taschenlampe, 2xLaptop, Stapel Papier, Rechenschieber, DVD-H"ullen, Buch mit H"ulle, K"uhlpack, Diskette}
\regie{Gastgeber und erster Gast treten auf.}
\begin{verseplay}[5em]
\s{\QEDHost} Herzlich willkommen zur Dauerwerbesendung auf QED. Ich begr"u"se 
                Sie zum Tag der Naturwissenschaft, bei dem wir Ihnen Waren der
                f"uhrenden Naturwissenschaften zu unschlagbaren Preisen anbeiten 
                werden. Sie erreichen uns die ganze Sendun "uber unter der 
                Telefonnummer 0211-81-3,1415926535. Nat"urlich k"onnen Sie diese 
                Nummer auch mit 3 ann"ahern.\\
                \kregie{zum ersten Gast}\\
                Fangen wir an bei der genialen Informatik. \QEDGuestA, was hast
                du uns denn heute Legend"ares mitgebracht?
\s{\QEDGuestA} Ja, \QEDHost. Also,ich habe dir heute etwas mitgebracht, 
                wovon die meisten Menschen in den B"uros dieser Welt schon immer 
                getr"aumt haben. Es verbindet nicht einen Computer, nicht zwei, 
                \dots, nicht f"unf, nein, es verbindet alle Computer miteinander, 
                die man sich nur vorstellen kann. Ich habe dir heute ein 
                100-Meter-W-LAN-Kabel mitgebracht!
\s{\QEDHost} Oh mein Gott. Das ist soooo neu. Das ist ja unglaublich! Ich 
                kann mich kaum halten vor Begeisterung. Erz"ahl uns mehr, \QEDGuestA.
\s{\QEDGuestA} Ich kann deine Begeisterung verstehen, \QEDHost. Mir ging es 
                genauso, als ich zum ersten Mal live erleben durfte, wie sich 
                meine Computer miteinander verbunden haben. Ich f"uhre das einmal 
                vor.\\
                \kregie{steckt unsichtbares Kabel in zwei Laptops}\\
                Siehst du, \QEDHost, wie die Dateien wie von Geisterhand 
                "ubertragen werden?
\s{\QEDHost} Oh ja, \QEDGuestA. Ich sehe es. Leider, liebe Zuschauer, 
                k"onnen Sie dieses ph"anomenale Ereignis nicht mit erleben, aber es 
                ist toll!
\s{\QEDGuestA} Und so schnell! Aber das ist noch nicht alles! Als 
                Dankesch"on f"ur Ihren Einkauf schenken wir Ihnen noch den 
                aktuellsten universal-Mousepad-Treiber f"ur alle Betriebssysteme, 
                und - als w"are das nicht schon genug - noch 50 blanko PDF-Dateien 
                obendrauf!
\s{\QEDHost} Oh mein Gott, das ist ja unglaublich. Kaum zu fassen, dass es 
                solche Angebote zu diesem Preis gibt!
\s{\QEDGuestA} Ja, und f"ur die ganz schnellen Anrufer gibt es sogar 75 
                Meter Kabel gratis dazu! 
\s{\QEDHost} Ja, aber \QEDGuestA, jetzt verrate uns auch den Preis.
\s{\QEDGuestA} Gerne, \QEDHost. Dieses Angebot kann schon f"ur unglaublich 
                g"unstige $150$ Euro bestellen. Laut Wikipedia ist das weniger als 
                ein Euro pro Meter!
\s{\QEDHost} Das ist ja kaum zu glauben! Liebe Zuschauer, was f"ur eine 
                n"utzliche Erfindung. Bestellen Sie jetzt diesen Artikel unter der 
                Nummer 0211-81-3,1415926535 mit dem Stichwort geek.
                Vielen Dank, \QEDGuestA.\\
                \kregie{\QEDGuestA tritt ab, \QEDGuestB tritt auf}\\
                Kommen wir nun zur grandiosen Physik. Hallo \QEDGuestB. Was hast 
                du uns heute denn Unglaubliches mitgebracht?
\s{\QEDGuestB} Hallo \QEDHost. Ich pr"asentiere dir heute einen 
                ultra-kompakten Teilchenbeschleuniger: die Teilchenschleuder 
                XI-1300-A.
\s{\QEDHost} Wow, was f"ur eine tolle Sache!
\s{\QEDGuestB} Ja, ich demonstriere direkt einmal ihre  Wirkung. Du nimmst 
                ein beliebiges Teilchen und f"ugst es in die "Offnung der 
                Teilchenschleuder K-807-V ein. Dann spannst du es ganz einfach 
                leicht und zielst es gegen beliebige Ziele.\\
                \kregie{schleudert Kreide gegen Tafel}
\s{\QEDHost} Das ist ja unglaublich! Woe einfach das aussieht!
\s{\QEDGuestB} Es sieht nicht nur einfach aus,es ist einfach!
\s{\QEDHost} Das ist ja legend"ar,  aber doch bestimmt nicht alles, was du 
                uns mitgebracht hast, oder \QEDGuestB?
\s{\QEDGuestB} Stimmt, \QEDHost, denn wer jetzt sofort anruft, bekommt 
                diese praktische K"altepumpe gratis dazu! Mit ihr kannst du deine 
                Teilchen auf bis zu minus zehn Kelvin herunterk"uhlen!
\s{\QEDHost} Oh mein Gott! Das ist ja unglaublich! Dann kann man ja selber 
                Schneeb"alle herstellen und diese mit der Teilchenschleuder Z-654-J 
                beschleunigen. Welch ein Spa"s f"ur Kinder!
\s{\QEDGuestB} Und f"ur die ersten $10.000$ Anrufer gibt es auch noch 
                kostenlos diese limitierte, extrem handliche Photonenkanone dazu. 
                All diese Angebote kosten nur $13,37$ Euro plusminus 10 Prozent!
\s{\QEDHost} Oh mein Gott, das ist unglaublich! Vielen Dank f"ur diese 
                praktischen Gegenst"ande. Liebe Zuschauer, bestellen Sie jetzt 
                unter der 0211-81-3,1415926535 mit dem Stichwort Quark!
                \kregie{\QEDGuestB tritt ab, \QEDGuestC tritt auf}\\
                Und last but not least stelle ich Ihnen Neuheiten aus der Welt der 
                Mathematik vor. Hallo \QEDGuestC, was hast du uns denn mitgebracht?
\s{\QEDGuestC} Hallo \QEDHost, ich habe f"ur unsere Zuschauer eine massive 
                Erleichterung des mathematischen Alltags mitgebracht: nicht eine,
                nicht zwei, nein tausend unentdeckte Primzahlen. Diese Primzahlen 
                werden von f"uhrenden Mathematikern schon lange Zeit gesucht und 
                nun haben sie zu Hause, liebe Zuschauer, die M"oglichkeit, dieser 
                Suche ein Ende zu bereiten, und das f"ur nur $0,1995\cdot10^2$ Euro. 
\s{\QEDHost} Wahnsinn! Haben Sie das geh"ort, liebe Zuschauer! Schlagen sie 
                jetzt zu und greifen Sie sofort zum H"orer.
\s{\QEDGuestC} Aber das ist noch nicht alles. Damit Sie auch neben den 1000 
                unentdeckten primzahlen viel Freude haben, schenken wir ihnen 
                gratis noch den durch mehrere Preise geehrten Film "`one night im 
                hilbertraum"' als Doppel-DVD mit dem "`Schweigen der Lemmata"' und 
                den legend"aren Stummfilm "`Die letzte Stelle von Pi"' dazu. 
\s{\QEDHost} Oh mein gott, das ist ja unglaublich!
\s{\QEDGuestC} Ja, \QEDHost. Dieser tolle Stummfilm wird von Pianomusik des 
                ber"uhmten Pianisten G. Au"s untermalt. Und jetzt kommts: F"ur die 
                ersten 100 Anrufer gibt es noch einen Rechenschieber, mit dem es 
                m"oglich ist durch null zu teilen.
\s{\QEDHost} Das ist so unglaublich. \QEDGuestC, ich glaube da kann keiner 
                der Zuschauer widerstehen. Vielen dank f"ur diese tolle 
                Pr"asentation. Bestellen sie jetzt unter der Nummer 
                0211-81-3,1415926535 mit dem Stichwort Pi-Pi.
                \kregie{kurze Pause}
                Ich bin "uberw"altigt von all diesen Produkten und bin mir sicher, 
                dass Sie genauso empfinden. Auf Wiedersehen!
\end{verseplay}
%
%        END: QED